#+TITLE: prelearn
#+AUTHOR: 2024110144 陈有骏
#+LATEX_COMPILER: xelatex
#+LATEX_CLASS: article
#+LATEX_CLASS_OPTIONS: [a4paper,10pt]
#+LATEX_HEADER: \usepackage[margin=0.5in]{geometry}
#+LATEX_HEADER: \usepackage{xeCJK}
#+LATEX_HEADER: \usepackage{fontspec}
#+LATEX_HEADER: \usepackage{amsmath}
#+LATEX_HEADER: \setCJKmainfont{WenQuanYi Zen Hei}
#+OPTIONS: \n:t toc:nil num:nil date:nil

* 求解二阶微分方程 $y"=xe^x$
$$\begin{aligned}
y' &= \int xe^xdx\\
&= \int x de^x\\
&= xe^x - \int e^x dx\\
&= xe^x - e^x + C
\end{aligned}$$
$$\begin{aligned}
y &= \int xe^x - e^x + C dx\\
&= xe^x - e^x + C_1 - e^x + C_2 + Cx + C_3\\
&= xe^x - 2e^x + C_1x + C_2
\end{aligned}$$

* 求方程 $(1-2x)y"-y'=0$ 的通解
这里我们让 $m=y'$
那么 $(1-2x)m'-m=0$
这就回到了学过的内容
如果 $x=0.5$, 那么有 $m=0$
如果 $x\neq 0.5$, 那么有 $e^{\frac{1}{2} \ln (2x-1)}m=C$
也就是 $m=Ce^{-\frac{1}{2}}(2x-1)$
对m再积分，我们得到
$$\begin{aligned}
y &= \int m dx\\
&= C\int e^{-\frac{1}{2}}(2x-1) dx\\
&= Ce^{-\frac{1}{2}} \int (2x-1) dx\\
&= Ce^{-\frac{1}{2}} (x^2-x+C_1)\\
&= C_1e^{-\frac{1}{2}} (x^2-x) + C_2
\end{aligned}$$

* 求方程 $y"=\frac{1}{x} y' + xe^x$ 的通解
也差不多，先代换
得到 $m'=\frac{1}{x} m + xe^x$
也就是 $m-xm'=-x^2e^x$
进而 $e^{-\frac{1}{2}x^2}m=\int -x^2e^{x-\frac{1}{2}x^2} dx$
不知道怎么求右边，算了

* 求方程 $yy" + y'^2=0$ 的通解
* 求方程 $y"=\frac{3}{2} y^2$ 满足 $y(3)=1, y'(3)=1$ 的特解
* 预习和总结二阶线性方程的相关概念
* 解方程 $y"-y=0$
* 预习和总结二阶常系数线性方程及其解的特点
* 解决 $L.V.P.$ $y"-y=0, y(0)=2, y'(0)=-1$
* 讨论具有互异实根二阶常系数线性方程通解的形式
* 解决 $L.V.P.$ $y" + 5y' + 6y = 0, y(0)=2, y'(0)=3$
